宜家地櫃壓死美國3小童 賠近4億港元和解

宜家家居答允就3名受害小童作出賠償，包括泰特（右）。（資料圖片）

【東網專訊】 全球最大傢俬零售商、瑞典宜家家居（IKEA）生產的Malm系列坐地抽屜櫃，在美國已導致多宗倒下壓死小童意外。該公司日前與其中3名受害小童的家屬達成和解，向他們賠償合共5000萬美元（約3.9億港元）。

3名受害小童年齡介乎22個月大至2歲，分別於前年2月、6月，以及今年2月不幸遭Malm系列坐地櫃壓死。他們的家人早前入稟向宜家家居索償，至近日後者終願意賠償，3名受害小童家人將平分該筆賠償。宜家同時會以3名小童名義，捐出15萬美元給兒童醫院及非牟利組織。家屬均稱，賠償金無法挽回已逝孩子的性命，但希望廠家和其他家長引以為鑑。

自1989年以來，各地共發生14宗兒童遭Malm系列抽屜櫃壓死或壓傷的意外。今年2月，美國明尼蘇達州22個月大男童泰特，被該款地櫃壓着良久才被發現，返魂乏術。宜家家居其後於6月宣布全球回收至少2900萬個有潛在危險的坐地櫃，並宣布將Malm系列下架。

回收唔包香港

乜有回收包香港？

香港人？咩黎

包支那的話，應該突然死成百萬人，連老人家都壓死。

正名為港豬

遲下個槌仔揼到自己又可以索償

其實啲細路自己百厭，咁都有得告？

安多個扣有幾煩?
出左事就賴

係美國先可以有咁高ge賠償金額

香港40萬搞掂

成世人都未必賺到1億

不要再說了

分分鐘無

嫁嫁 嫁嫁 嫁嫁 嫁嫁 嫁嫁加
加假 嫁假 加假 嫁假 嫁嫁加

會唔會係個小朋友拉開個櫃桶當樓梯爬

youtube入面個d banned commercial先好笑

香港連3叔回收都冇份啦

遲下又要加價

2888得啦 好意頭啊

香港就乜柒都無得賠
美國就乜柒都有得賠
痴根